+++
title = 'Что такое корутины'
description = '''
Корутины (сопрограммы) — функции, которые могут приостанавливать исполнение и
возобновлять впоследствии.
Lua поддерживает их из коробки.
В гайде — история об этих зверях с подробностями.
'''

[taxonomies]
authors = ["fingercomp"]
categories = ["lua"]
tags = ["lua", "coroutine"]
+++

Зарелизил версию 1.0 гайда по корутинам.
К сожалению, сюда в блог текст поместить не получится без костылей,
потому что текст написан в формате AsciiDoc, а здесь MarkDown.
Поэтому приглашаю проследовать по
[ссылочке](https://fingercomp.gitlab.io/lua-coroutines/) и поизучать, что же это
такое — корутины.
